澳洲佬在港搶警槍判囚出獄後或遭遞解出境

本身是南丫島居民的海峰環保教育行政經理樂伯特(DR.Robert Lockyer)，去年涉及一宗襲警、藏有攻擊性武器及意圖搶劫襲擊案而被判囚；刑滿出獄後被入境處人員帶往屯門青山灣入境事務中心拘留，面臨被遣返澳洲。

來自澳洲的樂伯特(50歲)，去年6月16日在榕樹灣後街一單位「隊酒」後，與姓張港妻發生爭執，警員趕至見對方持刀揮舞，隨即採取行動，惟他激烈反抗，企圖搶去警員佩槍。混亂間，5名警員受傷，他亦需送院治療。警方經調查後將他拘捕，案件交由水警總區重案組跟進。近日有人在網上發起聯署，指他曾多次發起泳灘及海洋清潔行動，要求政府考慮到他對香港環保界的貢獻，不要遣返他，至今有超過2300多人聯署。

入境處發言人表示，不評論個別個案，但提到根據香港法例，任何非香港永久性居民如被裁定犯可處以不少於兩年監禁的罪行，均可被遞解離境。

如果係香港窮人唔知要坐幾耐

返住所執野都唔俾？

又揮刀又搶槍，竟然冇俾警察啪死

施君龍是2000年香港入境事務大樓縱火案的主犯，他其後被判處謀殺罪成，判刑終身監禁，後來改判誤殺罪成，判刑監禁8年。他於05年獲釋後被即時遣返回中國大陸，於2011年成功申請單程證再來香港，引起香港社會嘩然和部份人士要求改革單程證制度。

2013年8月23日，有記者發現施君龍在屯門建制派組織家庭團聚互助會新界分會出入，當時36歲的施君龍身材發胖，駕駛着豪華七人車、身穿名牌牛仔褲、背着名牌袋。後來證實施君龍在於2005年出獄後，成功申請單程證獲得居港權，繼續於中國大陸居住，偶然來香港及在家庭團聚互助會做董事。家庭團聚互助會是專為中國大陸人申請單程證的組織，該會成立於2004年，與中聯辦及民建聯關係密切，被指以協助加快申請單程證作為條件，為民建聯及工聯會助選，向中國大陸移民拉票。

當年曾經與死者梁錦光共事的入境事務處人員在香港報章訪問中表示，對於施君龍獲發單程證來到香港感到憤慨，認為事件是突顯單程證制度的荒謬；入境事務主任協會主席倪錫水於同一報道中稱示「有些傷痛要放下，當然有人不會忘記」，他續指出，當事人經由香港司法制度獲判罪成及已經服刑，已經對其錯誤行為付出代價，如今是依法申請來到香港，需要尊重機制。

當年曾與死者梁錦光共事的入境處人員於報章訪問中說，對於施君龍獲發單程證來港，感到憤慨，認為事件是凸顯單程證制度的荒謬。

殉職的前高級入境事務主任梁錦光的兒子亦對施君龍獲批移民香港感到失落，他質疑施君龍有否反省過自己所做的事：「施君龍來港，對我最大的衝擊，不是仇恨，而是原則的問題，人誰無過，如果在牢中的日子，他有反省過自己所做的事，他是應該被原諒的，但我從新聞中看到他上訴得直後的表現，很難讓我相信他有在反省。香港讓這樣的人來港，只會增加社會的危險與不安，因此我同意單程證制度的檢討。」。

唔係支那人，所以要遣返

2014年2月16日，施君龍出現在尖沙咀廣東道支持和反對港澳自由行的團體的活動中，並向反對自由行之團體「反赤化．反殖民」群組成員大聲喝罵：「做英國嘅走狗應該去英國去美國，唔好喺香港。（做英國的走狗應該去英國去美國，不要留在香港）」施君龍事後指當日只是來港購物而路過，一時大動肝火。施君龍又道：「見到他們用粗口問候我們內地人，又問他們（內地旅客）會不會聽（廣東話），令我一時很火」。

一等鬼佬
二等中國人
三等香港人

保安局長：修訂逃犯條例的觸發點是因為一宗發生在台灣，涉及一名香港人涉嫌謀殺另一名香港人後，返回香港，現有的制度，不能夠讓我們處理台灣方面提出法律協助及移送嫌疑人的請求，凸顯出法律上的嚴重缺陷。這個法律缺陷，除了不能夠彰顯公義，不能夠紓解死者家屬的悲痛外，亦使嚴重罪犯可潛伏在香港，威脅其他巿民的人身安全。